 05:18,  5 марта 2019
Отец Децла рассказал оврожденной болезни рэпера
Музыкант Кирилл Толмацкий, известный под псевдонимом Децл, имел врожденное заболевание —  гипертрофическую кардиомиопатию. Это, как сообщил РИА Новости его отец Александр Толмацкий, привело к сердечной недостаточности.По его словам, наличие генетического заболевания выявили судмедэксперты. Толмацкий отметил, что болезнь может не проявляться и вызвать внезапную смерть в возрасте до 30 лет. «Известно несколько спортсменов, которые умерли прямо на тренировке, а на вскрытии обнаружили это врожденное заболевание сердца», — добавил он.Ранее 4 марта судебно-медицинская экспертиза в Ижевске установила, что Кирилл Толмацкий скончался из-за острой сердечной недостаточности. На теле артиста не обнаружено повреждений.Децл умер в ночь на 3 февраля после концерта в Ижевске. В гримерке артист пожаловался на плохое самочувствие, его знакомые решили вызвать скорую помощь. Прибывшие на вызов медики не смогли спасти жизнь музыканта. Ему было 35 лет.
